衛星照：排球打完了 北韓核試驗即將啟動

衛星照：排球打完了 北韓核試驗即將啟動

美國的北韓研究網站「北緯38度」發佈衛星圖像顯示，北韓豐溪里核試驗場已停止抽水， 並有大型拖車進出，日前出現類似「打排球」的狀況也已消失，顯示近將進行核試驗，時 間極可能在4月25日北韓建軍節與28日聯合國安理會召開北韓核試會議之間。

在美日韓聯合軍持續進行之際，北韓連日來不斷通過官方媒體放狠話，表示無意與美國重 啟對話，並威脅以核武回應美國的挑釁。《紐約時報》以「排球賽結束了，北韓已恢復核 試驗場工作。」為題報導，約翰．霍普金斯大學北韓研究網站「北緯38度」發佈的衛星圖 像顯示，北韓東北部豐溪里核試驗場一個隧道洞口似乎已停止從隧道向外抽水，而且還有 大型拖車進出活動，分析人士認為這可能意味著隧道已經封閉，準備進行核試。

至於這次核試時間，報導認為可能是4月25日到4月28日之間，前者是北韓建軍節，後者則 是聯合國安理會排定將討論北韓核試問題的會議。一旦金正恩真的決定進行第6次核試， 這次引發的風暴將比過去更加劇烈。

稍早前約在16日左右的衛星圖像中，分析人士注意到有些異常動態，似乎是有人在試驗場 打排球，觀察家懷疑可能是北韓故佈疑陣，也可能只是周末試驗場工作人員的周末活動。 這些可能是打排球活動的影像在最近已全部消失。

韓國《中央日報》報導說，北韓近斯開始安排豐溪里核試驗場附近的居民避難，核試驗場 附近的飛機活動數量亦有所增加，「根據前例來看，都是準備核試驗的前兆。」

韓聯社稱，如果北韓不顧外界警告強行進行核試驗，那麼國際社會對朝制裁或將達到史無 前例的強度，半島危機指數也將迅速上升。

韓國慶南大學教授金東燁則認為，比起核試驗，北韓進行洲際導彈發射的可能性更大，時 間點可能是韓美聯合軍演結束的4月底5月初。金東燁表示，比起對美全面攤牌的核試驗， 展示肌肉的導彈發射似乎更符合北韓利益。

仆街 呢鋪黎真

金仔

突發

樓上你地咪再燈

金 仔

打嘴炮

而家係跟狼來了嘅劇本進行緊，但結局唔跟原著，隻狼唔會出現囉

垃圾故仔

咪啦， 之後又自爆

核試的確係自爆

捉緊美國人做人質

依個真

打排球都得, 咁不如打麻將啦

買撚定花生

快啲試啦